{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016328",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/moaksan-provincial-park",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "母岳山道立公園"
    },
    "text": "母岳山道立公園\\n\n全羅北道 金堤市 金山面 金山里\\n\n金山寺、帰信寺、水王寺、大院寺などを抱える母岳山は高さ793.5mで金堤平野の東側にすっと突き出しているため湖南平野を一目で見下ろせます。1971年に道立公園として指定され、湖南4景のひとつとなっていて、景観に秀でた国宝や宝物などの文化財が多くあります。ここは百済法王元年（599年）に建てられ、約10点の各種重要文化財を持つ金山寺が位置しており、華々しい仏教芸術がある母岳山を越えると、東南側の中腹に大院寺や水王寺など寺院があり西側には帰信寺があります。 金山寺入口の金坪貯水池は、釣り場となっています。母岳山は、昔から弥勒信仰の本拠地とされ、甑山教の本部に加えて30～40年代に各新興宗教の集団地として関心を引き受けていた場所で、記録によれば母岳山の麓には大院寺、帰信寺、水王寺など寺院を始めとして約80の庵があったとされています。登山をするなら金山寺から外れるか、深源庵の裏側の稜線に沿って上がっていくことになります。春になると頂上までツツジが広がり、花見をしながら登山ができます。頂上では金堤平野と万頃江が視界に広がし、全州市や雲長山も見えます。駐車場から一柱門まで続く桜トンネルも壮観です。",
    "QA": [
        {
            "question": "母岳山道立公園はどこにありますか？",
            "answer": "全羅北道 金堤市 金山面 金山里にあります。"
        },
        {
            "question": "母岳山は何mの高さですか？",
            "answer": "母岳山は高さ793.5mです。"
        },
        {
            "question": "母岳山にはどのような寺院がありますか？",
            "answer": "母岳山には金山寺、帰信寺、水王寺、大院寺などの寺院があります。"
        },
        {
            "question": "母岳山はどのような景色を見ることができますか？",
            "answer": "母岳山からは湖南平野を一望することができます。また、金山寺や大院寺、水王寺などの寺院も眺めることができます。"
        },
        {
            "question": "金山寺の入口にある貯水池は何に使われていますか？",
            "answer": "金山寺の入口にある金坪貯水池は釣り場として利用されています。"
        },
        {
            "question": "母岳山には何点の重要文化財がありますか？",
            "answer": "母岳山には約10点の各種重要文化財があります。"
        },
        {
            "question": "母岳山はどのような信仰の本拠地とされていますか？",
            "answer": "母岳山は昔から弥勒信仰の本拠地とされています。"
        },
        {
            "question": "母岳山での登山ルートはどのようなものですか？",
            "answer": "登山をする場合は金山寺から外れるか、深源庵の裏側の稜線に沿って上がることになります。"
        },
        {
            "question": "母岳山の頂上では何を見ることができますか？",
            "answer": "母岳山の頂上からは金堤平野と万頃江が見渡せ、全州市や雲長山も見ることができます。"
        },
        {
            "question": "母岳山には桜トンネルがありますか？",
            "answer": "はい、駐車場から一柱門まで続く桜トンネルがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 387,
        "QA": 371
    }
}